---
aid: 9025
zid: 747557
title: "关于设立被遗弃女婴抚养机构的提案"
author: ぱるる大好き！
date: 2018-04-13 14:15:59+07:00
lastmod: 2018-04-21 02:56:00+07:00
---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-13 14:15:59 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-4-13 16:58 编辑_

中国自古重男轻女的问题都极为严重，尤其是古代，溺杀或遗弃女婴十分常见，虽然最好的办法就是以故意杀人罪处决做出这种行为的父母，但考虑到髡贼的行政能力尚且不够而且古代道德观念奇葩，我们目前没有能力以司法来杜绝这种行为，因此我对这个问题有一个提案，一方面确保女性权益，一方面还可以借此获取更大的利益。

我的提议是建立一个收集被遗弃女婴的体系，不只是在髡贼控制区，哪怕是在没有完全控制的地区这大概也可以运行。从中选取健康和相当健康（至少没有残疾和严重的先天性疾病）的女婴，由元老院政府抚养成人以及给予教育。

成本方面来看，普及教育本来就是基本国策，元老院也没打算以教育牟利，提供教育的目的是为了获得合格的劳动力，是免费提供给合格的学生的，因此抚养和教育这些女孩不会是一个很大的额外开销。至于教育资源的缺口，等这些孩子到了学龄也得六年后了，到时候应该会宽裕不少。而且资源分配也应该对这些人倾斜。毕竟她们更为可靠

这个提案会有几点好处：

第一，这个时代的中国民间缺乏女性入学的动力，而社会整体女性的受教育程度低绝对不是我们愿意看到的，这些人接受元老院的整套教育，如果可以成相当之规模，则这一问题可以得到相当之缓解。而这些人进入元老院治下的社会之后将会成为妇女平权的有力推动者。

第二，这些人没有原生家庭的掣肘，一切教育和生活都在元老院的控制之下，可以相当方便的按元老院对于新社会的要求进行塑造，他们将会成为社会改造的生力军和元老院的忠诚子女。

第三，”她们自出生就被土著父母所遗弃，甚至是故意想要杀死她们，是元老院救了她们” 这一概念元老院将可以一直对她们进行灌输，她们的成长环境也完全是元老院塑造的，这就决定了她们绝对不可能信任和融入这个自她们出生就想要至她们于死地的土著社会，而对元老院会完全的依赖和信任。这样的人是最可用，最值得信赖也最需要的，成人后可以投入包括教育，行政，执法，医疗，国安等几乎所有领域。而在接触社会后，她们作为女性，是土著社会天然的弱势群体，而且会被敌视，这又会进一步使她们团结在元老院周围，无所不用其极得维护这缔造和保护她们的体制。

好奇各位的看法如何，反响好的话感觉可以写一个短一点的同人了

---

wqhasdf110 于 2018-4-13 14:26:19 发表了：

本末倒置了，这个可以整，但必须是先有发现有遗弃女婴的严惩不贷。再有收容女婴。要不然只会助长遗弃女婴的风气。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-13 14:33:34 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-4-13 14:38 编辑_

> wqhasdf110 发表于 2018-4-13 14:26
>
> 本末倒置了，这个可以整，但必须是先有发现有遗弃女婴的严惩不贷。再有收容女婴。要不然只会助长遗弃女婴的 ...

这个可以搞到实际控制区外面。而且就算不遗弃女婴，女童的入学率还是高不了的。当然，有条件的话还是要把遗弃和杀死女婴的父母抓来杀头的。不过现阶段的大陆攻略难以控制足够大的地区的基层，尤其是广大农村

---

devinw 于 2018-4-13 15:11:17 发表了：

从广州站到杭州站都有善堂啊

---

bart 于 2018-4-13 15:32:23 发表了：

控制区可以设置福利院，收容那些弃婴。伪明那边可以继续搞善堂

---

bart 于 2018-4-13 15:40:22 发表了：

有没有法学俱乐部的元老解释一下法律方面的问题。就是元老院究竟有没有明确规定男女平等，以及在什么法里面写过。

---

逃亡的北海子 于 2018-4-13 15:47:01 发表了：

男女平等。

---

大青稞 于 2018-4-13 15:55:26 发表了：

只要农村还是依靠男丁数量定权力，仅仅是靠行政方法是治不好的。&nbsp; &nbsp;本来历朝历代都是禁止溺婴的，但是直到现代社会才有所好转。

---

cc52333 于 2018-4-13 15:57:31 发表了：

_本帖最后由 cc52333 于 2018-4-13 16:18 编辑_

不是反对

生厂力上不去都是白瞎

当然人口嘛，养得起都有用。

---

yebeng 于 2018-4-13 16:08:36 发表了：

估计你没养过小孩，这成本大得没边，尤其从婴儿开始

---

南海农庄店小二 于 2018-4-13 16:29:05 发表了：

在目前已有难民收容机制的情况下，再另行建立一个公益性的慈善组织，企划院怕是不会同意

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-13 16:54:54 发表了：

> 南海农庄店小二 发表于 2018-4-13 16:29
>
> 在目前已有难民收容机制的情况下，再另行建立一个公益性的慈善组织，企划院怕是不会同意 ...

算是现有难民收容机制的补充

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-13 16:55:31 发表了：

> yebeng 发表于 2018-4-13 16:08
>
> 估计你没养过小孩，这成本大得没边，尤其从婴儿开始

人力很便宜，而且这可是明朝，不是现代

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-13 16:55:57 发表了：

> 大青稞 发表于 2018-4-13 15:55
>
> 只要农村还是依靠男丁数量定权力，仅仅是靠行政方法是治不好的。&nbsp; &nbsp;本来历朝历代都是禁止溺婴的，但是直到 ...

就是说啊

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-13 16:56:29 发表了：

> devinw 发表于 2018-4-13 15:11
>
> 从广州站到杭州站都有善堂啊

但是没有刻意的搞这个

---

ufowangjian 于 2018-4-13 17:04:23 发表了：

> wqhasdf110 发表于 2018-4-13 14:26
>
> 本末倒置了，这个可以整，但必须是先有发现有遗弃女婴的严惩不贷。再有收容女婴。要不然只会助长遗弃女婴的 ...

+1，同意

---

南海农庄店小二 于 2018-4-13 17:06:29 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-13 16:54
>
> 算是现有难民收容机制的补充

收留抚养弃婴，必然要涉及到早期启蒙教育，穿越集团里有幼师或者早教专业出身的元老吗？

---

晚到的约瑟 于 2018-4-13 17:39:42 发表了：

萝莉养成向同人！必需的！

否则按照废废们的尿性，没人写

---

波尔布特 于 2018-4-13 17:50:25 发表了：

> yebeng 发表于 2018-4-13 16:08
>
> 估计你没养过小孩，这成本大得没边，尤其从婴儿开始

穷有穷养，富有富养，穷人家养活十几个孩子也不算稀奇，或者你可以参考近代教堂收养弃婴。虽然传说每天都要病死、夭折好几个孩子，但更多的孩子还是活下来了。

而且那些孩子以女婴居多，女孩长大后神父将其嫁给入教的农民。

简而言之，近代基督教在中国的传教模式之一是——入教发老婆！

---

波尔布特 于 2018-4-13 17:53:15 发表了：

> 南海农庄店小二 发表于 2018-4-13 17:06
>
> 收留抚养弃婴，必然要涉及到早期启蒙教育，穿越集团里有幼师或者早教专业出身的元老吗？
>
> ...

何必要求那么高，当年养活并教育大量弃婴的基督教传教士也没听说谁是早教专业出身的。

---

yylyyn 于 2018-4-13 18:08:57 发表了：

> yebeng 发表于 2018-4-13 16:08
>
> 估计你没养过小孩，这成本大得没边，尤其从婴儿开始

你养的是 21 世纪的小孩，明朝养小孩的成本不如养牛

---

yylyyn 于 2018-4-13 18:09:52 发表了：

非常赞同楼主的想法，铜人速来！

---

红色中华 于 2018-4-13 18:10:15 发表了：

男孩也是有的。

---

黄汉民 于 2018-4-13 18:25:41 发表了：

已经有善堂，企划院抠，不可能再出钱再建一个职能重叠的机构

可以在善堂同人里写，女婴的比例明显偏高

---

kong78 于 2018-4-13 18:38:57 发表了：

_本帖最后由 kong78 于 2018-4-13 18:50 编辑_

我觉得不错，换言之就是变相鼓励各家将刚出生女婴遗弃给元老院抚养。既然元老院需要教育人口，而农民短时间内又不想让女儿受教育，那干脆就元老院来养。当然，要注意，近代入教娶老婆对传教有一定作用，但也没能成为农村主流，所以不要高估发老婆，特别是对有很多选择的干部的作用，毕竟这种孤女就不会有娘家的助力了。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-13 23:59:26 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-4-14 00:04 编辑_

> kong78 发表于 2018-4-13 18:38
>
> 我觉得不错，换言之就是变相鼓励各家将刚出生女婴遗弃给元老院抚养。既然元老院需要教育人口，而农民短时间 ...

发老婆...........也........可以这么讲吧............. 毕竟这些女孩也不会选择嫁给元老院体系之外的男人了，对缓解男女失衡的确是有好处的，也没必要刻意这么想。当然这些女孩就算结了婚还是得成为职业女性，而且很多人要在重要岗位上独当一面的，甚至成为地方大员的，绝对不能去做家庭妇女。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-14 00:02:31 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-4-14 00:10 编辑_

> kong78 发表于 2018-4-13 18:38
>
> 我觉得不错，换言之就是变相鼓励各家将刚出生女婴遗弃给元老院抚养。既然元老院需要教育人口，而农民短时间 ...

枉矫一定要过正，元老院对于女性教育的投资是一定要有相当的倾斜的，未来要确保相对于男性来说女性受现代教育，进入重要岗位的人数要更多才行。职业女性在传统社会没有立身之地，因此比男性要忠诚可靠

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-14 00:11:00 发表了：

> 黄汉民 发表于 2018-4-13 18:25
>
> 已经有善堂，企划院抠，不可能再出钱再建一个职能重叠的机构
>
> 可以在善堂同人里写，女婴的比例明显偏高 ...

当然是要利用现有的人口收集体系的，尽可能避免重复建设嘛

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-14 00:12:46 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-4-13 17:50
>
> 穷有穷养，富有富养，穷人家养活十几个孩子也不算稀奇，或者你可以参考近代教堂收养弃婴。虽然传说每天都 ...

这么牛逼..........怪不得那么多愚民会入这鬼教

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-14 00:17:16 发表了：

> bart 发表于 2018-4-13 15:32
>
> 控制区可以设置福利院，收容那些弃婴。伪明那边可以继续搞善堂

嗯，有道理，新道教布点广泛也可以协助，不过可不能都拐去当道姑（腐道长估计不会，崔胖子就不一定了）。山海两路的商家全国四出行商，走遍各地估计也会遇到不少，也可以协助收集。而且还可以逼着控制区内的佛寺帮忙干这个

---

bart 于 2018-4-14 09:20:41 发表了：

主要是最好能有一起案子，明确告知民众男女平等。比如某归化民任用人员不公，被女归化民起诉。实例比什么都有用。

---

无法诉说的吟荡 于 2018-4-14 12:34:16 发表了：

这是养幼女的节奏？？？

---

yebeng 于 2018-4-14 14:01:23 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-13 16:55
>
> 人力很便宜，而且这可是明朝，不是现代

不，婴儿很容易养死的，什么睡觉死，吃饭死，睡觉大人压死，到现在还有例子出现，雇佣人养少有那么多比父母还尽职的，一个不注意，夭折是大概率的，且一个婴儿要 24 小时照顾，你想想这个人力消耗

---

波尔布特 于 2018-4-14 14:52:30 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-4-14 15:13 编辑_

> yebeng 发表于 2018-4-14 14:01
>
> 不，婴儿很容易养死的，什么睡觉死，吃饭死，睡觉大人压死，到现在还有例子出现，雇佣人养少有那么多比父 ...

你这还是 21 世纪的“富养”态度，别说古代，哪怕是提前几十年，中国农民对扶养婴儿的普遍态度是这样的：早上喂一顿，然后下地干活；干活回来后看看孩子死没死，死了的话就找地方随便埋了；如果没死，就继续喂，喂完后自己吃饭，然后继续下地干活，干活回来继续看看孩子死没死……直到会说话、能走路了，然后就是“大人”了，给老子干活去……

如果第一个孩子是女儿，长到 7 岁时就开始把照顾孩子的事交给她，父母连喂食的事都不用干了。如果是男孩，那就跟着父母一起下地干活。

在那个年代，父母能确保喂饱婴儿就不容易了，尿布都不一定有得换，更别提抱孩子、哄孩子、陪孩子玩、早教之类奢侈的事了。

你说的那种养孩子模式，最早要到 70 年代才开始有苗头，以至于 70 后被 60 后的前辈嘲笑是“抱大的”，但养孩子的成本依然大大低于你说的情况。

一直到 80 后，因为有很多独生子女，扶养成本才真正达到你说的那种情况。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-14 15:12:36 发表了：

> yebeng 发表于 2018-4-14 14:01
>
> 不，婴儿很容易养死的，什么睡觉死，吃饭死，睡觉大人压死，到现在还有例子出现，雇佣人养少有那么多比父 ...

你要知道髡贼来养怎么的也是有医疗体系的支持，夭折率绝对会远低于土著社会

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-14 15:14:44 发表了：

> 无法诉说的吟荡 发表于 2018-4-14 12:34
>
> 这是养幼女的节奏？？？

那岂不是更好了？

---

浪不静 于 2018-4-14 16:22:29 发表了：

这是个善举必须支持！

---

punishment 于 2018-4-14 17:32:14 发表了：

这不是挺好么，正好接上多年前念力大画的帝国长女团

---

Smokey_Days 于 2018-4-14 18:00:34 发表了：

_本帖最后由 Smokey_Days 于 2018-4-14 18:03 编辑_

> bart 发表于 2018-4-13 15:40
>
> 有没有法学俱乐部的元老解释一下法律方面的问题。就是元老院究竟有没有明确规定男女平等，以及在什么法里面 ...

「共同纲领」有规定。

「人人平等，元老比其他人更加平等。」

也就是，土著之间、元老之间都是平等的。

所以男女法理上是平等的。

---

Smokey_Days 于 2018-4-14 18:01:30 发表了：

哦~这真是太令人愉悦了~萝莉~（误）

---

Smokey_Days 于 2018-4-14 18:03:46 发表了：

> bart 发表于 2018-4-14 09:20
>
> 主要是最好能有一起案子，明确告知民众男女平等。比如某归化民任用人员不公，被女归化民起诉。实例比什么都 ...

那这个夸张了，把男女平等上升到这个高度太过白左，不符合澳宋国情。

---

cqduoluo 于 2018-4-14 19:28:19 发表了：

不用专门设女婴的，古代不是光溺女婴，男的多了也溺，其实现代不一样有各种弃婴么，本质上都是一样的。

这个城市当然要设立慈善性质的单位解决这个问题，但实际上意义不大，因为这种行为大多数在农村，你在城市设立是没多大意义的，至于在农村设立这种单位短期内根本不可能。

---

yanhansong002 于 2018-4-14 21:13:05 发表了：

这是好事，仔细一想未来的元二代们可能确实需要这样的一批人，而且按照现在的趋势指望元老们自己带孩子也不现实，更可能是成立类似于延安保育院的机构代为管理，除了抚养弃婴以外，必要时甚至可以多从国内外搜集购买些未成年的奴隶回来，这些被精心挑选出来的弃婴和遗孤与元二代们同龄不限种族人种，他们将和元二代们同吃住，同学习，同战斗，同工作与之同呼吸共命运，他们是元二代们幼年时的玩伴和同窗，工作时的同事和下属，战斗时的战友和兄弟，生活上的亲人和爱人。

---

punishment 于 2018-4-15 09:33:49 发表了：

_本帖最后由 punishment 于 2018-4-14 20:36 编辑_

> cqduoluo 发表于 2018-4-14 06:28
>
> 不用专门设女婴的，古代不是光溺女婴，男的多了也溺，其实现代不一样有各种弃婴么，本质上都是一样的。
>
> 这 ...

楼主这个想法本质上不是做慈善，本质上是养 janisari/ghilman/马木留克，即孤儿军事奴隶贵族阶层。所以不能养男婴，养了就尾大不掉，变成不割蛋的神策军中尉了，作出这个决定的元老会被未来跟唐德宗一样被历史记载为最愚蠢的统治者。

古代没有火器，没法做到养女婴长大了还能担任内卫/精英战士，养军事奴隶也很难听。这些问题都被楼主的提案解决了。本来孤儿军事奴隶贵族就是历史上证明有效的少数人统治大量被征服民族还能有效确保军队战力的方案。您楼下那位看得清楚，养女婴正好和元老结亲，后代就进入元老家族了，解决了这个方案最大的尾大不掉问题。

---

yebeng 于 2018-4-15 10:59:22 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-14 15:12
>
> 你要知道髡贼来养怎么的也是有医疗体系的支持，夭折率绝对会远低于土著社会
>
> ...

医疗好，挡不住管理保育的人责任心不高，起码不及父母高，参考澳大利亚土著小孩的遭遇。还有，那时人力成本低，是指付出少，但人还是缺的，不然什么抢人口行动不成立

---

深潜者 于 2018-4-15 11:08:12 发表了：

> yebeng 发表于 2018-4-15 10:59
>
> 医疗好，挡不住管理保育的人责任心不高，起码不及父母高，参考澳大利亚土著小孩的遭遇。还有，那时人力成 ...

由姐姐保育妹妹怎么样？

---

yebeng 于 2018-4-15 12:16:16 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-15 11:08
>
> 由姐姐保育妹妹怎么样？

那有那么多一起被收养的姐姐妹妹？

---

波尔布特 于 2018-4-15 12:32:20 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-4-15 12:49 编辑_

> yebeng 发表于 2018-4-15 12:16
>
> 那有那么多一起被收养的姐姐妹妹？

多得是，古代女孩又便宜又好用，否则大户人家的丫环哪来的？

7 岁以上就可以带孩子了、干轻活了，教育可以利用休息时间。元老只要把第一批“小姐姐”教好，接下去就能人力“循环”了。以后付出的扶养代价主要是物质资源。

---

深潜者 于 2018-4-15 12:39:45 发表了：

> yebeng 发表于 2018-4-15 12:16
>
> 那有那么多一起被收养的姐姐妹妹？

你怎么会理解为亲的呢？亲妹妹何如干妹妹

---

深潜者 于 2018-4-15 12:41:07 发表了：

> yanhansong002 发表于 2018-4-14 21:13
>
> 这是好事，仔细一想未来的元二代们可能确实需要这样的一批人，而且按照现在的趋势指望元老们自己带孩子也不 ...

元二代们的哈哈珠子？

---

yanhansong002 于 2018-4-15 13:40:43 发表了：

_本帖最后由 yanhansong002 于 2018-4-15 14:00 编辑_

> 深潜者 发表于 2018-4-15 12:41
>
> 元二代们的哈哈珠子？

挺好啊，这将是一个依附于元老院体系的阶层，作为组织的一份子他们会誓死保卫元老院的。

哈哈珠子

是

“小男孩”，

“塔拉温珠子”才是“

小女孩

”的意思。

另外，何必用这鞑子的称呼，还是叫
帝国长女
吧。

---

yanhansong002 于 2018-4-15 13:55:16 发表了：

_本帖最后由 yanhansong002 于 2018-4-15 14:03 编辑_

> punishment 发表于 2018-4-15 09:33
>
> 楼主这个想法本质上不是做慈善，本质上是养 janisari/ghilman/马木留克，即孤儿军事奴隶贵族阶层。所以不能 ...

其实男孩也可以小规模的收养些毕竟还有女元老。但男女一定要分地隔离收养，省的惹出事来，不过这就需要一群专业的保育员了，免得养出一帮基佬。而且通过孤儿间的通婚和与元老的通婚，这个阶层逐渐会和元老阶层融为一体，会比那些土著出身的甚至归化民出身的人员更加用心维护组织的稳定。而且这些人没有那么多不着四六又狐假虎威的亲朋好友。

---

yebeng 于 2018-4-15 15:12:34 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-4-15 12:32
>
> 多得是，古代女孩又便宜又好用，否则大户人家的丫环哪来的？
>
> 7 岁以上就可以带孩子了、干轻活了，教育可以 ...

且不说管理七岁小姐姐的这一批“后娘”要有何等素质才不会虐待小姐姐，你让小姐姐们下课后去给妹妹喂奶，你不怕她们把妹妹们从八楼扔下去？要知道，劳累越重，脾气越大

---

yebeng 于 2018-4-15 15:13:55 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-15 12:39
>
> 你怎么会理解为亲的呢？亲妹妹何如干妹妹

这，脑子转不过来

---

波尔布特 于 2018-4-15 15:54:34 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-4-15 15:56 编辑_

> yebeng 发表于 2018-4-15 15:12
>
> 且不说管理七岁小姐姐的这一批“后娘”要有何等素质才不会虐待小姐姐，你让小姐姐们下课后去给妹妹喂奶， ...

干嘛非得要求不“虐待”？你当元老院吃饱了撑了养群“小公主”阿？一群小女奴而已，这都管不好还当个 p 的统治阶级。

下课后喂奶又如何？你以为小姐姐们以前在家里不用干这个吗？不仅要干，还不会有利用上课时间进行休息的机会，从早干到晚，还吃不饱饭，有时还会挨父母的打。也没听说有很多农村小姐姐因此大发脾气弄死弟弟妹妹。

在元老院的保育院里，小姐姐们不仅能吃饱饭，还能有半天休息兼学习的时间，跟以前家里的生活相比简直是天堂。

别说跟以前的穷家比，哪怕跟大户人家的丫环比，都好很多。大户人家的丫环最多也就是保证吃饱饭，劳动强度绝对是高于给元老院当保育员的，挨打之类的“虐待”也是家常便饭。

如果连这样的“天堂”都不满足，万一真有发脾气的，这种“小公主”元老院伺候不起，还是早点赶走饿死算了。反正她们本来就是扔马桶里溺死的命，是她们自己放弃了元老院给她们的“重生”机会。

话说你对几十年以前农村的家庭生活到底有没有概念？你当所有的女孩都是“小公主”吗？

或者应该问你看过《包身工》没有？你说芦柴棒过得那么苦，怎么就没一点“脾气”呢？

依照你的逻辑，富士康的生产线应该早就不知被大陆女工砸烂多少回了！

---

punishment 于 2018-4-15 17:21:26 发表了：

> yanhansong002 发表于 2018-4-15 00:55
>
> 其实男孩也可以小规模的收养些毕竟还有女元老。但男女一定要分地隔离收养，省的惹出事来，不过这就需要一 ...

收养还是有点限制条件的好，否则就像女仆学校一样归化民全都琢磨怎么自荐枕席，无心工作了。要么限制在身世惨烈比如烈士遗孤，要么对发展作出限制，例如不得经商、体制外收入上交之类。

---

繁华烬燃 于 2018-4-15 17:26:17 发表了：

难道现在没有吗？

---

深潜者 于 2018-4-15 17:37:25 发表了：

> punishment 发表于 2018-4-15 17:21
>
> 收养还是有点限制条件的好，否则就像女仆学校一样归化民全都琢磨怎么自荐枕席，无心工作了。要么限制在身 ...

肯定是考试、检查成绩好的，才有资格继续学习，未来参见元老啦。普通的就是下放当女工什么的。

---

yanhansong002 于 2018-4-15 18:13:31 发表了：

_本帖最后由 yanhansong002 于 2018-4-15 18:38 编辑_

> yebeng 发表于 2018-4-15 15:12
>
> 且不说管理七岁小姐姐的这一批“后娘”要有何等素质才不会虐待小姐姐，你让小姐姐们下课后去给妹妹喂奶， ...

别把现在的孩子和当时比，你应该考虑到当时的历史条件，记得什么叫童养媳吗？那可都是要伺候公婆的，而且有个老公还算好的，记得看过老纪录片里介绍过，海南红色娘子军的原型，真和戏里一样只有个木头老公，白天下地干活，晚上怕逃跑就拔光了衣服扔井里，这主不革命谁革命？如果嫌国内的太假，可以看看日本老电视剧《阿信的故事》（不是台湾那个男的），这是有历史原型的，《阿信的故事》所描写的就是剧中的女主人公阿信，就是现实生活中创立八百伴的和田良平的夫人和田胜创业的奋斗过程。阿信生于明治 34 年（1901 年这都快进入现代史了）山形县一个佃农家庭，一家十口生活极为困苦。7 岁那年被送去木材行帮佣带小孩。受尽虐待不说，累死累活一年下来也就挣一袋粮食钱，照你的说法阿信应该砍死老板全家才对。

---

最多四两 于 2018-4-15 19:12:39 发表了：

> yebeng 发表于 2018-4-15 15:12
>
> 且不说管理七岁小姐姐的这一批“后娘”要有何等素质才不会虐待小姐姐，你让小姐姐们下课后去给妹妹喂奶， ...

老哥，你这辈子没下过真正农村吧？你以为现在三四十岁的人是怎么成长起来的？跟现在小孩一样四个祖辈两个父母再加保姆围着？有哥哥姐姐的还好，没有的早上喂一顿拿绳栓床脚桌脚到晚上。

还担心虐待，我就服气了，按现在标准，我们这代人没几个不受虐待的，幼儿园摘了花都要被针扎手呢。那就不活了找块豆腐撞死？搞笑。

人家何不食肉糜那是人家生于深宫之中长于妇人之手，又没有现代信息检索手段，真没法知道穷人吃什么，您这还何不食肉糜真是有点不好评价了。

---

yebeng 于 2018-4-15 19:19:28 发表了：

> 最多四两 发表于 2018-4-15 19:12
>
> 老哥，你这辈子没下过真正农村吧？你以为现在三四十岁的人是怎么成长起来的？跟现在小孩一样四个祖辈两个 ...

老哥，何必那么大的火气呢？我就是你说的农村长大，部分事例也有见过，我还知道这种养法死亡率还高，我认为保姆或者保育园阿姨也好，没有父母的监督，必然责任心更加缺失，死亡辛率更高，对了，去年我那村生了十几个，死了两个，你要不要来看下，云南的

---

cqduoluo 于 2018-4-15 20:34:01 发表了：

> punishment 发表于 2018-4-15 09:33
>
> 楼主这个想法本质上不是做慈善，本质上是养 janisari/ghilman/马木留克，即孤儿军事奴隶贵族阶层。所以不能 ...

这一套和元老院要搞的工业化社会格格不入，根本不靠谱。

---

yanhansong002 于 2018-4-15 20:34:04 发表了：

> yebeng 发表于 2018-4-15 19:19
>
> 老哥，何必那么大的火气呢？我就是你说的农村长大，部分事例也有见过，我还知道这种养法死亡率还高，我认 ...

和现代的孤儿院类似，肯定会有专门的保育员的，但让孤儿们自主自养的管理理念不会错的，像正文里提到过的修女阿嬷（甚至可以以此为借口，从耶稣会那里糊弄点资金过来）和守节寡妇（当然能再嫁更好，平衡一下男女比例，这事最好有人负责）都可以来当保育员，但孤儿们到了一定年龄的就该做些力所能及的工作，这些保育员只起到个监督管理的职责。

---

波尔布特 于 2018-4-15 20:35:49 发表了：

> yebeng 发表于 2018-4-15 19:19
>
> 老哥，何必那么大的火气呢？我就是你说的农村长大，部分事例也有见过，我还知道这种养法死亡率还高，我认 ...

还真是何不食肉糜，在 17 世纪这种父母会主动溺死大部分女儿和一部分儿子的年代你居然会对十几个孩子中夭折两个的死亡率感到担忧？

《禽兽不如的穿越女》里，女主问农妇，生几个孩子？11 ～ 13 个！再问活了几个？1 ～ 3 个！

在古代，十几个孩子夭折两个简直是“天堂”般的生活了，十几个孩子只活下来两个才是“正常”的穷人生活！

你所谓的“父母的监督”、“责任心”是什么？溺死孩子的“责任心”吗？还是“易子而食”的责任心！

跟那些保育员说，年死亡率超过 10%扣工资，超过 20%开除，我保证那些保育员照顾孩子比自己的亲儿子还上心！

话说穷人家儿子多的话，儿子受照顾的程度恐怕还不如家里的牛。哪怕是大明的法律，溺死婴儿没人管，非法杀牛反而是大罪！

---

yanhansong002 于 2018-4-15 20:45:36 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-4-15 20:34
>
> 这一套和元老院要搞的工业化社会格格不入，根本不靠谱。

怎么会格格不入呢？你可以理解为人口培育基地好了，这里能培育出合格的各类技术人员忠诚而且可靠，作为统治阶层的元老们毕竟数量有限，需要有人来和元老们来个高低配。而元老和归化民之间也需要一个中间阶层的存在，既能保证元老们不被各种土著亲戚牵扯，又给归化民留下了上升的空间。

---

深潜者 于 2018-4-15 20:50:05 发表了：

> yanhansong002 发表于 2018-4-15 20:45
>
> 怎么会格格不入呢？你可以理解为人口培育基地好了，这里能培育出合格的各类技术人员忠诚而且可靠，作为统 ...

有给划归民留下上升空间是什么意思？这些被收养者的存在，在一定程度上阻碍了划归民的晋升吧？

就像螨清的旗人严重侵蚀了乡绅们的官帽子

---

yebeng 于 2018-4-15 20:58:12 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-4-15 20:35
>
> 还真是何不食肉糜，在 17 世纪这种父母会主动溺死大部分女儿和一部分儿子的年代你居然会对十几个孩子中夭折 ...

大波兄，我毫不怀疑你对 17 世纪抚育孩子的描述，但是父母照顾孩子死亡率都如此之高，你让一个七岁的小孩去抚养一个婴儿，就算有医疗加成，死亡率又如何？这种抚养的孩子成本绝不会低，还不如外包给其父母或养父母，签订条约，辅以医疗，成本更低

---

cqduoluo 于 2018-4-15 20:59:23 发表了：

> yanhansong002 发表于 2018-4-15 20:45
>
> 怎么会格格不入呢？你可以理解为人口培育基地好了，这里能培育出合格的各类技术人员忠诚而且可靠，作为统 ...

我猜你肯定没在工厂呆过，机器是人造的，但人不是机器，想法太天真了。。。

---

深潜者 于 2018-4-15 21:03:11 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2018-4-15 21:04 编辑_

> yebeng 发表于 2018-4-15 20:58
>
> 大波兄，我毫不怀疑你对 17 世纪抚育孩子的描述，但是父母照顾孩子死亡率都如此之高，你让一个七岁的小孩去 ...

17 世纪的家庭中其实也主要是让姐姐照顾孩子的吧？抚养所里好歹还有医生常驻的。

另外为啥是七岁小孩照顾婴儿呢？咋就不能让再大一点的照顾？

---

yebeng 于 2018-4-15 21:08:28 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-15 21:03
>
> 17 世纪的家庭中其实也主要是让姐姐照顾孩子的吧？抚养所里好歹还有医生常驻的。
>
> 另外为啥是七岁小孩照顾婴 ...

照顾是照顾，但限于其年龄与智力发育，我认为父母还是很重要的，难以想象完全没有父母参与，七岁的小孩会知道婴儿病了，会成功养大一个婴儿。

---

yebeng 于 2018-4-15 21:12:49 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-15 21:03
>
> 17 世纪的家庭中其实也主要是让姐姐照顾孩子的吧？抚养所里好歹还有医生常驻的。
>
> 另外为啥是七岁小孩照顾婴 ...

我身边倒有一个例，我外公在他七岁那年，父母得瘟疫，在前后三天去逝，只余他哥十三岁，他，七岁，还有一个刚出生一个月的弟弟，家里还有房子，田地和粮，但村子人第一反映，婴儿他哥俩绝对养不活，送人了

---

深潜者 于 2018-4-15 21:25:18 发表了：

> yebeng 发表于 2018-4-15 21:08
>
> 照顾是照顾，但限于其年龄与智力发育，我认为父母还是很重要的，难以想象完全没有父母参与，七岁的小孩会 ...

当然要用成年人了，但十个配一个成年人也够用吧？

---

yanhansong002 于 2018-4-15 21:28:37 发表了：

_本帖最后由 yanhansong002 于 2018-4-15 22:24 编辑_

> cqduoluo 发表于 2018-4-15 20:59
>
> 我猜你肯定没在工厂呆过，机器是人造的，但人不是机器，想法太天真了。。。
>
> ...

我在陶瓷厂当过好几年的寒暑假小工，说不定你就用过我做的盘子碗，人的确不是机器，可跟贫富差距过大，社会阶层相对隔离的古人相比，我们建国后的这几代人难道就不像流水线上生产出来的吗？被类似的家庭养大，被类似的学校教育，在类似的机关单位上班，和个类似身份的人结婚，再类似的年龄生个类似的娃，这就是大多数工业社会的人的一生，这些被收养者只不过相当于孤儿院出身上寄宿学校的现代人而已。

---

yanhansong002 于 2018-4-15 21:33:09 发表了：

_本帖最后由 yanhansong002 于 2018-4-15 22:31 编辑_

> 深潜者 发表于 2018-4-15 20:50
>
> 有给划归民留下上升空间是什么意思？这些被收养者的存在，在一定程度上阻碍了划归民的晋升吧？
>
> 就像螨清 ...

主要你没理解我的意思，是给

归化民

留下上升的空间，不是土著士绅，在临高的体系里，我们不太需要这些所谓的乡贤辅佐，这个被制造出来的中间阶层，除了小部分飞上枝头外， 大部分还是会和那些高级归化民结合成家庭，单纯的归化民阶层更容易被各种士绅商人拉拢腐蚀分化瓦解（连个别元老都有这种趋势），作为一个新兴政权我们不是那么需要这些旧社会人士帮助的反而怕他们拉关系扯后腿，想升官先纳份投名状吧，与其担心归化民忠诚心，不如派个床上监军，你放心他也不会那么容易出错。

---

yanhansong002 于 2018-4-15 21:41:50 发表了：

_本帖最后由 yanhansong002 于 2018-4-15 21:51 编辑_

> yebeng 发表于 2018-4-15 21:08
>
> 照顾是照顾，但限于其年龄与智力发育，我认为父母还是很重要的，难以想象完全没有父母参与，七岁的小孩会 ...

我身边也有这样一个例子，我媳妇娘家的有个长辈就是幼年时父母双亡，他就是被大他 7，8 岁的姐姐带大的，为了照顾他长大，他姐姐终身未嫁，人家过年，我媳妇这个长辈的全家都是要给他独身的老姐姐磕头的。另外阁下有点钻牛角尖了，没人说是让一帮没人管的小孩子自生自灭，大人保育员肯定会有的，召集一帮中老年妇女就行，孤儿到年龄了就去芳草地读书，也不费多大人力，但孤儿们的自主自养也是肯定要实行的，前提是在大人的监督下，不定期的体检也会有的，原著田凉和郭芙不就是这么过来的吗？

---

yebeng 于 2018-4-15 21:53:12 发表了：

> yanhansong002 发表于 2018-4-15 21:41
>
> 阁下有点钻牛角尖了，没人说是让一帮没人管的小孩子自生自灭，大人保育员肯定会有的，召集一帮中老年妇女 ...

我不是钻牛角尖，我认为大小孩加上你的大婶保育员加医院带婴儿的抚养模式是一种高投入低产出模式，不如养父母或父母加医院再签合同合作抚养有效率

---

波尔布特 于 2018-4-15 22:05:44 发表了：

> yebeng 发表于 2018-4-15 20:58
>
> 大波兄，我毫不怀疑你对 17 世纪抚育孩子的描述，但是父母照顾孩子死亡率都如此之高，你让一个七岁的小孩去 ...

父母照顾孩子死亡率高，主要原因不是照顾孩子的能力问题，而是经济原因和医疗原因。

因为穷，所以不能留太多孩子，得大规模蓄意杀婴，例如当时福建人的生育规律是只留下两男一女，其余全部溺死。《禽兽不如的穿越女》里，婴儿死亡的第一原因也是如此，所以里面写女主让治下的臣民生活改善后，“婴儿因为棉被盖太厚而死”（用棉被蓄意蒙死婴儿的婉转说法）的情况少了很多。其次，就算不蓄意谋杀，很多孩子也会死于营养不良/饿死。

因为医疗原因，当时哪怕是皇室也会有大量婴幼儿夭折，康麻子就是这样上台的。

但这两点对元老院来说都可以大为改善，可以迅速从生 10 个活两个转变为生 10 个死两个。

至于当时父母跟 7 岁小姐姐照顾婴儿的差别，其实并不大。父母理论上能力强一些，但时间太少，一天只能照顾 1 小时；小姐姐可以一天照顾十几小时。采用轮班制，一半时间照顾孩子一半时间休息上课，效果更加。

让你选，你是选择一天照顾孩子一小时的“临时工”还是选择一天可以照顾孩子 8 小时的专职人员？

其实我也不是非要七岁的小孩去抚养一个婴儿，是你觉得人工成本太高，我才提议用小姐姐“童工”，能大大节省人力需求。我也从不指望小姐姐单独照顾婴幼儿，肯定要雇佣成年的专职保育员的，小姐姐主要是当助理，做一些力所能及的工作。总体上形成以成年保育员为骨干，小姐姐为辅助的照顾格局。

反之，如果“外包”给其父母或养父母，你打算给多少报酬？给少了，人家就一天干一小时活，孩子的处境不会得到改善；给多了，还不如转为专职保育员。此外，“外包“还有克扣婴幼儿伙食、无法及时就医等隐患。看看临高正文符不二村里的某对夫妻，他们连元老院帮他们致富的鸡都能养死，更别提孩子了。

算来算去，在“养殖婴儿”这个项目上，“家庭散养”各方面都不如孤儿院这种“集约化养殖”来得靠谱。

1、有元老坐镇监督，克扣伙食可以杜绝

2、孤儿院安排专职医生，可以确保医疗条件

3、专职保育员比兼职的养父母靠谱，性价比高。如果人手不够，可以用小姐姐解决低端岗位。

---

yanhansong002 于 2018-4-15 22:08:37 发表了：

_本帖最后由 yanhansong002 于 2018-4-15 22:16 编辑_

> yebeng 发表于 2018-4-15 21:53
>
> 我不是钻牛角尖，我认为大小孩加上你的大婶保育员加医院带婴儿的抚养模式是一种高投入低产出模式，不如养 ...
> 合同养父母比专职的保育员更不靠谱，尽心不尽心不说，元老院也无法跟踪管理，而且养父母带大的孩子是养父母的，集体带大的孩子才是集体的，明白？相关投入不会很多的，都只是现有设施的基础上部分扩建而已，而这带来的回报却是十分巨大的。

---

波尔布特 于 2018-4-15 22:10:12 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-15 21:03
>
> 17 世纪的家庭中其实也主要是让姐姐照顾孩子的吧？抚养所里好歹还有医生常驻的。
>
> 另外为啥是七岁小孩照顾婴 ...

因为 7 岁是小姐姐“童工”的年龄下限，再小的话就真的照顾不好孩子了。如果有条件，“小姐姐”年龄越大越好。

虽然新闻里也有 5 岁女儿照顾瘫痪父亲的案例，但我不觉得有推广的价值。根据历史经验，7 岁就是一个合格“童工”的下限了。

---

yanhansong002 于 2018-4-15 22:18:41 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-4-15 22:10
>
> 因为 7 岁是小姐姐“童工”的年龄下限，再小的话就真的照顾不好孩子了。如果有条件，“小姐姐”年龄越大越 ...

没错，阿信（日本那个）就是个很好的例子，七岁就出门养家，给有钱人家带孩子，要不怎么说穷人家的孩子早当家呢。

---

波尔布特 于 2018-4-15 22:57:20 发表了：

> yebeng 发表于 2018-4-15 21:53
>
> 我不是钻牛角尖，我认为大小孩加上你的大婶保育员加医院带婴儿的抚养模式是一种高投入低产出模式，不如养 ...

什么时候家庭化“散养”能比“集约化养殖”更有“效率”了？

孩子生病时，是（孤儿院）医生就在身边可靠还是（家庭）距离医生几公里到几十公里可靠？

---

最多四两 于 2018-4-15 23:23:39 发表了：

> yebeng 发表于 2018-4-15 19:19
>
> 老哥，何必那么大的火气呢？我就是你说的农村长大，部分事例也有见过，我还知道这种养法死亡率还高，我认 ...

生十几个死两个，在明代背景下已经逆天了好吧，比古代皇子存活率还翻倍不止了。

收养也要时间，先就淘汰了活不过前几天十几天的。剩下收回来的，存活率能达到 80%以上就已经很好了，元老院还不一定做得到。你要以现代死个孩子就打砸医院的标准来要求，那只有啥也不管任土著父母丢水沟溺死了。

---

kong78 于 2018-4-15 23:55:59 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-15 20:50
>
> 有给划归民留下上升空间是什么意思？这些被收养者的存在，在一定程度上阻碍了划归民的晋升吧？
>
> 就像螨清 ...

没有家族依赖，相对更好控制；同时留给归化民公考的机会。

---

kong78 于 2018-4-15 23:58:05 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-4-15 20:59
>
> 我猜你肯定没在工厂呆过，机器是人造的，但人不是机器，想法太天真了。。。
>
> ...

如何用各种奇葩手段让临高帝国不覆灭不也是临高的一大乐趣吗？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-16 00:44:06 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-4-16 01:15 编辑_

> punishment 发表于 2018-4-15 09:33
>
> 楼主这个想法本质上不是做慈善，本质上是养 janisari/ghilman/马木留克，即孤儿军事奴隶贵族阶层。所以不能 ...

呃…………并没有这个想法

鼓励女性进入军队任职是一定的，除了传统的文职工作，医护，后勤以外我还希望女性能够构成未来髡贼空军和海军航空部队空地勤人员的主力甚至绝大多数，将男性解放出来集中用于对体力有更高要求的岗位。

但是我的本意是希望培养大量的受过良好现代教育，理解元老院的思维与政策，忠与元老院政治集团，敌视土著社会的传统秩序的政府行政人员

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-16 00:47:10 发表了：

> yanhansong002 发表于 2018-4-15 13:55
>
> 其实男孩也可以小规模的收养些毕竟还有女元老。但男女一定要分地隔离收养，省的惹出事来，不过这就需要一 ...

培养出基佬又如何？影响他们为元老院尽忠么？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-16 00:52:22 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-4-16 01:03 编辑_

> 波尔布特 发表于 2018-4-15 15:54
>
> 干嘛非得要求不“虐待”？你当元老院吃饱了撑了养群“小公主”阿？一群小女奴而已，这都管不好还当个 p 的 ...

虽不是公主也不能当奴隶，她们很多以后会成为独当一面的地方大员或重要岗位的技术骨干呢

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-16 00:53:41 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-15 17:37
>
> 肯定是考试、检查成绩好的，才有资格继续学习，未来参见元老啦。普通的就是下放当女工什么的。
>
> ...

普通的至少也是基层公务员，差的才去当女工。这些孩子最差的怎么也得上到初中吧？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-16 01:00:23 发表了：

> yebeng 发表于 2018-4-15 15:12
>
> 且不说管理七岁小姐姐的这一批“后娘”要有何等素质才不会虐待小姐姐，你让小姐姐们下课后去给妹妹喂奶， ...

一个带一个，再加上有保育人员的话应该也没有很累。婴儿的话还是多交给保育人员。那个时代人工便宜的很，请一些中老年妇女过来兼职或全职的话尤其便宜，不过得有人看着教她们怎么干。我觉得那些被赡养元老可以去做管理

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-16 01:02:40 发表了：

> yanhansong002 发表于 2018-4-15 20:34
>
> 和现代的孤儿院类似，肯定会有专门的保育员的，但让孤儿们自主自养的管理理念不会错的，像正文里提到过的 ...

应该说要比孤儿院档次高不少，毕竟这些孩子未来要构成元老院体系的重要部分

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-16 01:03:56 发表了：

> yanhansong002 发表于 2018-4-15 20:45
>
> 怎么会格格不入呢？你可以理解为人口培育基地好了，这里能培育出合格的各类技术人员忠诚而且可靠，作为统 ...

他说的是有人说要当马木留克养，那肯定不行

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-16 01:05:32 发表了：

> 深潜者 发表于 2018-4-15 20:50
>
> 有给划归民留下上升空间是什么意思？这些被收养者的存在，在一定程度上阻碍了划归民的晋升吧？
>
> 就像螨清 ...

空间是永远有的，她们的存在是要平衡男女受教育人口的比例，提高女性的受教育率和社会地位。不然规划民里男性居高位的就过多了

---

yanhansong002 于 2018-4-16 01:05:40 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-16 00:47
>
> 培养出基佬又如何？影响他们为元老院尽忠么？

基不基佬其实无所谓，主要是怕某些大孩子鸡歼幼童并且形成传统，这可是毁灭性的，会引发各种问题。个别人两情相悦的发生点什么无所谓，可是你强迫别人就是事了。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-16 01:07:18 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-4-16 01:12 编辑_

> yebeng 发表于 2018-4-15 21:12
>
> 我身边倒有一个例，我外公在他七岁那年，父母得瘟疫，在前后三天去逝，只余他哥十三岁，他，七岁，还有一 ...

婴儿阶段我也觉得不敢交给小孩子，得专门的保育人员来负责。大一些五六岁？可以让大孩子和保育人员一起带？再大一些可以自己照顾自己的时候就并入正常的芳草地国民教育体系了

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-16 01:08:25 发表了：

> yanhansong002 发表于 2018-4-16 01:05
>
> 基不基佬其实无所谓，主要是怕某些大孩子鸡歼幼童并且形成传统，这可是毁灭性的，会引发各种问题。个别人 ...

倒也是，不过那个跟性取向其实关系不大了，就跟监狱鸡奸那种类似

不过百合还是很有爱的，嗯

---

yanhansong002 于 2018-4-16 01:15:32 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-16 01:07
>
> 婴儿阶段我也觉得不敢交给小孩子，得专门的保育人员来负责。大一些五六岁？可以让大孩子和保育人员一起带 ...

是这哥们理解有偏差，婴幼儿肯定是大人养，两三岁之后就有大一些的孩子帮着照看了，女孩没作案工具还好点，男孩嘛... ...。

---

茶溪老妖 于 2018-4-16 01:26:37 发表了：

这个主意不错。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-16 02:18:34 发表了：

> yanhansong002 发表于 2018-4-16 01:15
>
> 是这哥们理解有偏差，婴幼儿肯定是大人养，两三岁之后就有大一些的孩子帮着照看了，女孩没作案工具还好点 ...

所以还是以收养女孩为主吧

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-16 03:49:21 发表了：

> yebeng 发表于 2018-4-15 21:53
>
> 我不是钻牛角尖，我认为大小孩加上你的大婶保育员加医院带婴儿的抚养模式是一种高投入低产出模式，不如养 ...

类似于寄宿家庭的体制更是不靠谱，寄宿家庭一般是穷人家才干，自己都过的紧巴巴的还得一天到晚忙生计，哪有时间和金钱去照顾别人的孩子？肯定是投入的时间精力越少越好。

这些孩子在保育设施里度过幼年期之后就会进入普通的寄宿学校体系了，然后元老院收养组织只是辅助性的提供生活上的帮助，假期组织一些活动一类的。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-16 03:51:31 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-4-15 22:10
>
> 因为 7 岁是小姐姐“童工”的年龄下限，再小的话就真的照顾不好孩子了。如果有条件，“小姐姐”年龄越大越 ...

七岁以上就得上学了吧？这些孩子是需要接受良好的教育的。还是专门的保育人员靠谱

---

波尔布特 于 2018-4-16 06:15:59 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-16 00:52
>
> 虽不是公主也不能当奴隶，她们很多以后会成为独当一面的地方大员或重要岗位的技术骨干呢
>
> ...

说“奴隶”那是指现代人的眼光，用古代人的眼光她们其实是“童养媳”/“瘦马”/“宫女”/“通房丫环”/“元老养女”。

她们各方面的生活都是向古代“大小姐”看齐的，古代中产人家的女儿都没她们过得好，起码她们不用担心因为偷吃糖而被家长活活打死。

或者说，她们是“光源氏计划”模式的“女仆培训班”。你觉得临高女仆培训班出来的女生是啥政治经济地位？

你觉得奴隶很惨，但很多古人却是“欲当奴隶而不可得”，当初广州站宣布“废奴”时可是哀嚎一片！

其实论大明的法律，现在元老院的大多数“归化民”包括很多“地方大员”和“技术骨干”都是元老院的奴隶，你是不是忘了当初田凉和郭芙是怎么投靠元老院的了？

---

波尔布特 于 2018-4-16 06:24:44 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-4-16 06:47 编辑_

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-16 03:51
>
> 七岁以上就得上学了吧？这些孩子是需要接受良好的教育的。还是专门的保育人员靠谱
>
> ...

小学的功课又不忙，利用课余时间照顾幼儿完全顾得过来，就当是上“家政劳技课”了。你以为现代贫困农村穷人家的女孩放学后不用带小孩吗？

哪怕是我家，虽然是“中产”级别的生活，我也从来不会要求大女儿干活，她偶尔出于“好玩”也会主动要求“带妹妹玩”，喂奶、喂食物也会。

忽然想起来，在我 7 周岁那年，我和 6 周岁的表妹也被家长要求照顾才出生的小堂妹。我作为一个男孩自然是没有照顾婴儿的天赋，只能抱起孩子往沙发上一丢，我表妹却逐渐学会了喂奶、换尿布。不过等到堂妹 3 岁时，我也带她玩得很欢。

其实如果不要求喂奶、换尿布，仅仅是陪玩的话，在有大人现场监督的情况下，3 ～ 7 岁的小孩也能当“小姐姐”。每次我邻居家 3 ～ 4 岁的小姐姐来我家跟我不到 2 周岁的小女儿玩，我就“解放”了，不用特意带小孩，只要在旁边看着确保不会发生意外就行了。

---

Scat 于 2018-4-16 07:27:26 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-4-16 06:24
>
> 小学的功课又不忙，利用课余时间照顾幼儿完全顾得过来，就当是上“家政劳技课”了。你以为现代贫困农村穷 ...

女孩对照顾弟弟妹妹有爱好

---

punishment 于 2018-4-16 07:59:16 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-15 11:44
>
> 呃…………并没有这个想法
>
> 鼓励女性进入军队任职是一定的，除了传统的文职工作，医护，后勤以外我还希望 ...

你还是在描述你想怎么干。实际上你想怎么干（实施细则）和你提议干什么（主张）是两回事。你的提议提出之后就不属于你了。

你看看你这些想法，有哪一个跟已有的收买流浪儿净化进芳草地有区别？没区别，就谈不上新提议，被已有现状涵盖了。前面有一位说男婴也得解救，你怎么反对？男婴女婴都解救，净化后进保育院然后进芳草地，跟已有流程区别就是婴儿 vs 流浪儿。这都没啥可写的，也就是几段带过的事。正文里已经有刘三救婴了，如果吹牛想写，也就是一段话的事。而且你这是纯付出，不单付出保育成本，被遗弃婴儿养不活的锅本来是大明的，现在你来扛。

那么我们在这种现状下评价你的提议（解救被遗弃女婴），就必须得从这个提议可能的用途出发。否则你想怎么干（方法）被驳倒以后，大家就会觉得你的提议（主张）也被驳倒了，你的提议可能的价值就会被埋没。

临高是摹拟现实。现实中，方法不正确的主张提出后，自然会有有心人歪曲这个主张去做他们以为有利可图的事。最后剩下成为常规的一定是发挥这个主张独有优势，满足社会现实需要的运行方法。小说没法用真人这么干，所以我还得在这讲理。

解救被遗弃女婴跟收买流浪儿进芳草地出来当干部预备生的区别在哪里？区别在于前者更忠诚。忠诚在元老院体制底下是珍贵资源，因为**元老院本质是个封建政权**，权力是跟着血缘传递的。如果是资本政权，就会强调信用。封建政权，就得依靠忠诚来保障运行顺利。正文中我们已经看到了，从十人团，到政保、内保、特侦队、军队里山寨一些革命理想教育，全是元老们对归化民忠诚度感到恐惧的结果。而且干了这么多，实际上还是不能让人特别信服。因为历史上干了十人团、政保、内保，甚至搞了正版革命理想教育的政权最后也不能避免遇到忠诚问题。

忠诚本身意味着放弃一部分自由。历史上封建政权最后全都回到了一条老路上来组建一支“绝对忠诚”的队伍：养奴才。马木留克、janissari、ghilman，还有东亚的太监，都是这么回事，名字不同罢了。外语没有“奴才”这个词，所以出现了“奴隶贵族”这种矛盾修辞。奴才用于军队，那是古代社会闭塞。如果要搞现代封建政权，那医疗、护理、内卫等等行业都需要奴才。

你想不养奴才？可以啊。元老特权取消，大家靠出资本金加技术入股换取元老院投票权，彻底转型资本政权呗。你只要付得起钱，就不用担心忠诚问题。问问元老们干不干？

所以你这个提议提出，女婴们接回来，没到上幼儿园，一定会有元老领养，内卫预定定向生，特侦队、办公厅预定学员，最后一定会养成特别崇拜特别忠于元老对敌人毫不留情的军事化干部，不管穿的是作训服还是白大褂，而不会成为你预想中新社会的普通公民。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-16 12:11:35 发表了：

> punishment 发表于 2018-4-16 07:59
>
> 你还是在描述你想怎么干。实际上你想怎么干（实施细则）和你提议干什么（主张）是两回事。你的提议提出之 ...

元老院就一定要二世而亡？你确定书友们都这么想？凭什么你觉得元老院要去自取灭亡大家就都同意呢？

我的这个计划的规模是极其宏大的，目的就是为了改造社会。到时候就算元老领养几个对整体的影响也是微乎其微的。别忘了我一开始就写过，这个计划是为了扭转女性受教育率低的现实的，其他一切都只是顺带

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-16 12:14:29 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-4-16 06:24
>
> 小学的功课又不忙，利用课余时间照顾幼儿完全顾得过来，就当是上“家政劳技课”了。你以为现代贫困农村穷 ...

问题是到了学龄就得在学校过集体生活，更别说芳草地是填鸭式教育，到时候大孩子肯定得住学校的宿舍。保育设施又总不好建在学校里

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-16 12:16:28 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-4-16 06:15
>
> 说“奴隶”那是指现代人的眼光，用古代人的眼光她们其实是“童养媳”/“瘦马”/“宫女”/“通房丫环”/“ ...

这些人的生长环境是要隔绝大明社会的影响的，估计不会有这么大的问题，而且我希望的规模会很大，元老院也够呛会有足够的时间精力进行奴化教育

---

波尔布特 于 2018-4-16 12:40:02 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-16 12:14
>
> 问题是到了学龄就得在学校过集体生活，更别说芳草地是填鸭式教育，到时候大孩子肯定得住学校的宿舍。保育 ...

你太讲究了，你自己去看看现代孤儿院的学龄教育是怎么办的！

这种学龄儿童和婴幼儿不能住同一个大院的心理你是从哪冒出来的？

有的孤儿院，例如 100 年前的土瓜湾福利院，不仅有内部学校，还有内部工厂，从吃奶到学习再到去工厂当童工，都可以在一个大院里搞定，“一条龙服务”。

凭什么说孤儿院的生活就不是“集体生活”了？

感觉你和楼上某位一样都太圣母、过度讲究了。

我在 12 周岁的时候，有一天上午期末考试，下午下地插秧，插完秧再带堂妹。从学习到种地再到带孩子全都做过一遍。

即使如此，我们这批 80 后依然比父辈幸福太多了，以至于被社会舆论嘲讽是“小皇帝”。

土著小姐姐啥时候变得比 80 后“小皇帝”还娇气了？

---

波尔布特 于 2018-4-16 12:50:43 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-4-16 12:54 编辑_

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-16 12:16
>
> 这些人的生长环境是要隔绝大明社会的影响的，估计不会有这么大的问题，而且我希望的规模会很大，元老院也 ...

看起来你对奴隶制有很大的误解，奴隶的出现主要不是靠教育，而是因为经济因素与军事因素，大多来源于破产者和战俘。

军事因素先不提，对于那些小姐姐，只要问她们一个问题就足矣：你们是选择饿死、被父母杀死，还是选择接收元老院的关怀、教育过上吃饱穿暖有尊严的好日子？

脑子正常的人都知道怎么选！

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-16 12:54:58 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-4-16 12:50
>
> 看起来你对奴隶制有很大的误解，奴隶的出现主要不是靠教育，而是因为经济因素与军事因素，大多来源于破产 ...

因为真正稳固的政权需要有大量的的主观能动性的，有能力的人构成利益共同体，与之共进退。搞出一堆奴隶绝对不是好事

---

kong78 于 2018-4-16 13:09:19 发表了：

> punishment 发表于 2018-4-16 07:59
>
> 你还是在描述你想怎么干。实际上你想怎么干（实施细则）和你提议干什么（主张）是两回事。你的提议提出之 ...

你根本搞错了，楼主的意思是搞现代城市的弃婴岛一样的措施，防止农民因没饭吃而溺死多余人口，同时增加受教育女性人口，这是非常大规模的救济措施，而不是精英式的孤儿奴隶，那是芳草地干的活。

---

波尔布特 于 2018-4-16 13:09:47 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-4-16 13:18 编辑_

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-16 12:54
>
> 因为真正稳固的政权需要有大量的的主观能动性的，有能力的人构成利益共同体，与之共进退。搞出一堆奴隶绝 ...

很多时候，当奴隶的人绝不会觉得自己是奴隶。例如香港的洋奴就觉得自己比大陆人有尊严，房奴觉得自己比没房子的人高人一等！

说到底，你还真是太天真、太圣母了。

---

波尔布特 于 2018-4-16 13:16:20 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-16 12:54
>
> 因为真正稳固的政权需要有大量的的主观能动性的，有能力的人构成利益共同体，与之共进退。搞出一堆奴隶绝 ...

又是谁跟你说奴隶没有主观能动性的？

现在反华最积极的就是洋奴！

---

kong78 于 2018-4-16 13:18:59 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-16 12:54
>
> 因为真正稳固的政权需要有大量的的主观能动性的，有能力的人构成利益共同体，与之共进退。搞出一堆奴隶绝 ...

我觉得楼主就不要想这么远了，阶级分析还是假想社会的阶级分析这种事超过大部分书迷的能力了，大家都只能空对空。还是光分析一下该政策的利弊即可。

在我看来，有如下几个方面：

1.会需要大量资源投入，且因面向农村，需要大量驻在当地的分支机构；为了增加受教育人口，这样做值不值得。

2.农民对此的反应，更多的人遗弃，还是因孩子会被送出当地而愤怒并不合作；

3.收养孤儿的教育措施，是否男女分校，是大孩子照顾小孩子，还是有专门的幼教。

---

黄汉民 于 2018-4-16 14:18:12 发表了：

其实吧，讲了这么多，主要原因还是在于，元老院没有决定出一个方针

就是元老院到底要怎么样对待土著，到底要建立一个怎么样的政权

这个问题一直被埋着，每一次一提起，就被所谓的现代工业可以碾压旧势力给带偏方向了

就像我之前说的，元老院到底要团结哪些人，要让度什么权利给这些人，所有人都说没有权利，他们必须在元老院的威严下瑟瑟发抖

然而，事实是不可能的。元老院不是复联，不可能以一当万

要想享受土著归化的红利，就要让度一定的权利给归化的土著

没有无缘无故的权利，也没有无缘无故的义务

多数人还是停留在，元老院穿越而来不必分权给任何土著，土著必定会无条件纳头便拜，这到底和单穿那种主角虎躯一震，王八之气侧漏，不管谁都纳头便拜到底有什么区别？

和人家掐架，面对数亿，数十亿的旧时空土著，一个人和五百个人有什么区别？

---

黄汉民 于 2018-4-16 14:28:51 发表了：

靠五百个元老自己上阵，连何镇都打不过

没有伏波军，没有大量的归化民工人干部，靠什么去和旧势力对抗？

如果需要依靠归化民，必然要让渡一定的权利给他们，他们一定要享受到一定程度的利益，他们才会愿意跟元老院打天下

有人觉得，元老院代表先进的生产力于是就是无敌的

明朝相对野猪皮也是先进生产力啊，不一样被搞掉了

生产力不代表天下无敌

我记得有人跟我说奶头乐就可以搞定那些归化民了，但是这样搞定的归化民永远是最底层的归化民，他们不具有任何主观能动性，反倒更像机械一样

势力小，元老自己操纵可以。势力大了以后，元老院怎么操纵？必然要让一部分归化民上位。

现在小说里，只讲归化民的付出，却从不讲归化民的收益

没收益只有付出，可以让所有人短期做到，也可以让部分人长期做到，但决不可能让所有人长期做到

没有属于他们的利益，他们一定会反抗

封建时代还知道开个科举让底层民众能够参与到国家决策中，怎么元老院反而要求底层民众只能醉生梦死

堵死了上升通道，要嘛是全社会的倒退，要嘛就是不可避免的造反

哪怕给归化民看起来很美，实际上遥不可及的梦，也好过完全不给人家任何希望

---

黄汉民 于 2018-4-16 14:30:55 发表了：

元老院能做到的是什么？

第一代人牢牢掌握权势

至于后代，说实话，不要太相信元老院的能耐，否则他们也不必在旧时空抑抑不得志了

与其如此，不如尽量想个将来归化民们反抗不那么激烈的方式

现在想要得越多，将来清算的结果一定越惨再这么下去

几乎可以肯定，元老院最后一定会被拉出来批斗，彻底斗倒，斗臭，遗臭万年

---

Smokey_Days 于 2018-4-16 16:11:50 发表了：

> 黄汉民 发表于 2018-4-16 14:30
>
> 元老院能做到的是什么？
>
> 第一代人牢牢掌握权势

支持。

但是这个问题元老院内逃避的和争执的还是很多。

---

黄汉民 于 2018-4-16 16:24:51 发表了：

> Smokey_Days 发表于 2018-4-16 16:11
>
> 支持。
>
> 但是这个问题元老院内逃避的和争执的还是很多。

那也没办法了

元老院内部毕竟实行的还是少数服从多数

---

南海农庄店小二 于 2018-4-17 10:09:01 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-4-13 17:53
>
> 何必要求那么高，当年养活并教育大量弃婴的基督教传教士也没听说谁是早教专业出身的。 ...

伟大的元老院是 21 世纪先进工业文明的代表，怎么能和一神教那些泥腿子传教士相提并论呢？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-18 10:32:10 发表了：

> kong78 发表于 2018-4-16 13:18
>
> 我觉得楼主就不要想这么远了，阶级分析还是假想社会的阶级分析这种事超过大部分书迷的能力了，大家都只能 ...

教育人口是元老院目前最缺的东西了，而且本来推广教育就得元老院出钱出力才干的了，从婴儿开始养一些孩子所增加的投入并不算多（元老院本来就提供从六岁起的公费教育和食宿）。而且教育这种东西周期很长，越是提早投资效果越好

---

许开源 于 2018-4-18 23:54:52 发表了：

请教一下楼主这个ぱるる日文翻译过来啥意思？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-19 08:35:59 发表了：

> 许开源 发表于 2018-4-18 23:54
>
> 请教一下楼主这个ぱるる日文翻译过来啥意思？

没有什么意思，那个是岛崎遥香（我的头像）的外号

---

许开源 于 2018-4-20 23:46:22 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-4-19 08:35
>
> 没有什么意思，那个是岛崎遥香（我的头像）的外号

～～～～～～～～～～

---

ぱるる大好き！ 于 2018-4-21 02:56:05 发表了：

> 许开源 发表于 2018-4-20 23:46
>
> ～～～～～～～～～～

咩

---
